<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>open source on @xanderdin</title>
    <link>https://xanderdin.github.io/ru/tags/open-source/</link>
    <description>Recent content in open source on @xanderdin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2019 10:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xanderdin.github.io/ru/tags/open-source/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Мои доработки LibreCAD (Октябрь 2018 -- Март 2019)</title>
      <link>https://xanderdin.github.io/ru/post/my-librecad-enhancements-20190325/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://xanderdin.github.io/ru/post/my-librecad-enhancements-20190325/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как-то быстро вылетают из моей головы те вещи, которым я посвящал своё время
и над которыми трудился. Пролистал историю своих пул-реквестов и решил
составить небольшой отчёт на память. Подавляющее большинство из перечисленного
уже включено в основную ветку &lt;a href=&#34;https://librecad.org&#34;&gt;LibreCAD&lt;/a&gt;, однако (на момент написания данной
статьи) некоторые всё ещё остаются в состоянии открытых пул-реквестов. Очень
надеюсь, что и они будут вскоре приняты тоже.  Итак, что было сделано мной за
последние несполько месяцев для &lt;a href=&#34;https://librecad.org&#34;&gt;LibreCAD&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>А не смазать ли мне мои &#34;колёса&#34;?</title>
      <link>https://xanderdin.github.io/ru/post/lets-lubricate-the-wheel/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 20:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://xanderdin.github.io/ru/post/lets-lubricate-the-wheel/</guid>
      <description>Как рассказал в предыдущей публикации, овладело мной внезапно желание автоматизировать свой процесс подготовки чертежей. Автоматическая нумерация листов &amp;ndash; отлично, но теперь мне их нужно как-то подготовить к печати.
На сегодняшний день мой основной инструмент для черчения это LibreCAD. Когда делал выбор в его пользу, среди прочих, были конечно же и такие критерии как бесплатность и открытость исходных кодов. И на этот раз преимущество программного продукта с открытым исходным кодом проявилось в полной мере.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>А не изобрести ли мне &#34;велосипед&#34;?!</title>
      <link>https://xanderdin.github.io/ru/post/lets-reinvent-the-wheel/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Nov 2018 22:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://xanderdin.github.io/ru/post/lets-reinvent-the-wheel/</guid>
      <description>Ольга, моя жена, &amp;ndash; профессиональный художник и дизайнер интерьеров. Она отлично владеет кистями, красками и карандашами. Но вот с компьютером дела обстоят несколько хуже. И тем не менее она смогла освоить ряд программ для компьютерной графики и даже такого крутого &amp;ldquo;монстра&amp;rdquo; для 3D моделирования как Blender!
Но для дизайна интерьера недостаточно нарисовать картинку, и даже недостаточно построить 3D модель. Строителям нужны точные чертежи. Но вот с программами для черчения не задалось у неё как-то, и чертила она как водится, обычным карандашом по обычной бумаге.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>